---
aid: 9025
zid: 584170
title: "连霓裳和卓一航生死剧场对白"
author: 陆李仙
date: 2015-03-21 13:30:42+07:00
lastmod: 2015-03-22 11:50:00+07:00
---

陆李仙 于 2015-3-21 13:30:42 发表了：

卓：“霓裳，原谅我好么，如果我的死能够让你消弭仇恨，我愿意为你而死……”

裳：“你……你这个笨蛋，傻瓜，为什么不避开，难道你不知道你会死吗？”连霓裳右手瑟瑟发抖，手心不自觉的放开了剑柄。眼睛不自觉的留下了清泪。

卓：“霓裳，我……对不起你，我……懦夫，我……”卓一航腹中铁剑，血液从剑口当中不断渗出，身体因为失血过多而产生了休克现象，身体不自觉的向后倾倒。

裳：“不要说了，不要说了，我不听，我不听，你不要再说了！”连霓裳双手附耳，一时无法接受自己内心对卓一航的曾经背叛的仇恨，还有自己内心对卓一航款款深情无法割舍的情怀，两种心态交织在一起，内心犹如冰火煎熬。痛苦不已。“一航，你怎么了，不要吓我，”连霓裳看到早已倒在地上的卓一航，不自觉的蹲下身子，双手猛烈的摇了摇卓一航，

待续……预欲知后事如何，点击率超过 10

---

东莞义士 于 2015-3-21 15:10:12 发表了：

哪来的铁剑，这号的应该上双份霰弹

---

zechzhao 于 2015-3-21 15:44:29 发表了：

不是左轮么。。。

---

心存阳光 于 2015-3-21 19:56:02 发表了：

还能有生死对白，不是当时就死透了吗！

---

yanyu126 于 2015-3-22 11:16:08 发表了：

大炮一响，不是应该只剩肉末了吗？

---

深海巡游者 于 2015-3-22 11:50:04 发表了：

你这还不如写他们闹矛盾的时候呢。练霓裳知道了卓一凡的利用，羞愤交加下去找卓一凡质问，然后两人发生舌战。。。

…………

“卓一凡：对，你无情，你残酷，你无理取闹！

练霓裳：那你就不无情，不残酷，不无理取闹！？

卓一凡：我哪里无情！？哪里残酷！？哪里无理取闹！？

练霓裳：你哪里不无情！？哪里不残酷！？哪里不无理取闹！？

卓一凡：我就算再怎么无情、再怎么残酷、再怎么无理取闹，也不会比你更无情、更残酷、更无理取闹！

练霓裳：我会比你无情！？比你残酷！？比你无理取闹！？你才是我见过最无情、最残酷、最无理取闹的人。

卓一凡：哼，我绝对没你无情，没你残酷，没你无理取闹！

练霓裳：好，既然你说我无情，我残酷，我无理取闹，我就无情给你看，残酷给你看，无理取闹给你看。

卓一凡：看吧，还说你不无情，不残酷，不无理取闹。现在完全展现你无情、残酷、无理取闹的一面了吧？！”

---
